<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Antorcha</title>
<link>http://www.antorcha.org/</link>
<description>Órgano de expresión del Partido Comunista de España (reconstituido)</description>
<language>es-ES</language>
<keyword>Comunismo</keyword>
<image>
<title>Partido Comunista de España (reconstituido)</title> 
<url>http://www.antorcha.org/dibu/sello-3.gif</url> 
<link>http://www.antorcha.org</link> 
<width>50</width> 
<height>75</height> 
</image>


<item>
<title>Huelga de hambre de las presas políticas de la cárcel de Meco
en solidaridad con Josefina García</title>
<link>http://www.antorcha.org/comun/we.htm</link>
<description>
Victoria Gómez Méndez y Gema Rodríguez Miguel, compañeras de Josefina García Aramburu presas en la cárcel de Alcalá-Meco, se han declarado en huelga de hambre el 23 de diciembre después de que dos días antes nuestra camarada fuera encontrada desvanecida en su celda a consecuencia de otro de los numerosos ataques cardiacos que viene padeciendo. Exigen que Josefina sea atendida en las debidas condiciones por dos especialistas médicos.
</description>
</item>

<item>
<title>Entrevista a Isabel Llaquet</title>
<link>http://www.antorcha.org/carcel/isabel.htm</link>
<description>
En Francia no existen las cárceles completamente privadas como en USA, aunque la tendencia es a la privatización. Allí los nuevos penales de cumplimiento son semiprivados. La parte correspondiente a la seguridad y vigilancia es del Estado y todo lo demás lo gestiona una empresa privada que, como tal, su objetivo es el lucro, como cualquier otra empresa capitalista. La diferencia es que allí un preso indigente lleva un vida terrible porque todo hay que comprarlo y es muy caro. Se puede comprar de todo, incluso muebles para la celda. Se puede cocinar y encargar de fuera lo que quieras para cocinarlo. Pero pagando y le empresa que gestiona la cárcel se queda con una parte. Si ya en los talleres de las cárceles estatales, francesas o españolas, la explotación es feroz, cuando no hablamos sólo del taller sino de toda la cárcel, la cosa es tremenda. Pagan unos salarios de miseria.
</description>
</item>


<item>
<title>100 años de ‘Materialismo y empiriocriticismo’ (1)</title>
<link>http://www.antorcha.org/fondo/mye1.htm</link>
<description>
En febrero de 1908, hace 100 años, Lenin comenzó a redactar Materialismo y empiriocriticismo, que contiene su principal estudio filosófico, una obra extraordinaria sobre materialismo dialéctico. Hay muy pocos libros de nuestros clásicos dedicados específicamente a la filosofía, y éste es uno de ellos. Su subtítulo es Notas críticas sobre una filosofía reaccionaria porque en él Lenin combate en sus múltiples aspectos la filosofía mística burguesa, que corre paralela a la bayoneta en lo político, es decir, una tendencia a la involución propiciada por la incursión del capitalismo en su etapa imperialista.
</description>
</item>


<item>
<title>SIDA: el negocio de las multinacionales</title>
<link>http://www.antorcha.org/hemer/sida.htm</link>
<description>
El 9 de enero de 2000, el Consejo de Seguridad de la ONU con sus 15 miembros se reunió por primera vez en una sesión extraordinaria para debatir un problema de tipo sanitario: el SIDA y sus consecuencias en África. En Estados Unidos el SIDA está declarado asunto de seguridad nacional. El dinero extra que se va dedicar al SIDA servirá de chantaje para imponer la hipótesis oficial a los gobiernos del tercer mundo, al igual que se les impone cumplir cuotas de esterilización y programas de control de la población para recibir ayuda o incluso para negociar su deuda. El dinero dedicado al SIDA se convierte un chantaje para extender los programas de control de la población y de eugenismo.
</description>
</item>


<item>
<title>El poder financiero internacional se desplaza a oriente</title>
<link>http://www.antorcha.org/hemer/burbuja.htm#desplaza</link>
<description>
Además de la masiva intervención de los bancos centrales, otro fenómeno ha quedado en evidencia con la crisis hipotecaria en Estados Unidos: el desplazamiento del poder financiero de las economías occidentales a las grandes economías exportadoras de capital de Asia, Rusia y el Medio Oriente, que han acumulado gigantescas reservas de divisas gracias al alza de los precios del crudo.
</description>
</item>


<item>
<title>Con Kosovo son ya 23</title>
<link>http://www.antorcha.org/hemer/kosovo.htm</link>
<description>
Embriagado por su recibimiento triunfal en Tirana, la capital de Albania, el 10 de junio de 2007 Bush declaró que Kosovo debía anunciar pronto su independencia de manera unilateral, que la Casa Blanca está dispuesta a reconocer sin esperar al Consejo de Seguridad de la ONU. Dicho y hecho. Esa es también la posición de la Unión Europea. La resolución 1244 de la ONU, que puso fin a la agresión contra Serbia, reconocía la integridad territorial del país, pero eso es ya papel mojado, como todos y cada uno de los principios del derecho internacional después de la caída del telón de acero.
</description>
</item>


<item>
<title>El juez saca su pistola</title>
<link>http://www.antorcha.org/hemer/juez.htm</link>
<description>
Vicente Garcerán, un cerrajero de 24 años, ha denunciado en una comisaría de Carabanchel (Madrid) a un magistrado del Tribunal Constitucional, Roberto García-Calvo, por encañonarle con un arma en un incidente de tráfico. Asegura que García-Calvo le dijo que era juez mientras le apuntaba con una pistola el pasado 13 de julio de 2007.
</description>
</item>

</channel></rss>
